泰國受困山洞少足集中討論 (3)

泰國受困山洞少足集中討論 (3)

上一個post咁快1001
update返啲資料再開個新post
有咩新聞同update請各位幫手貼喺呢度一齊傾

New 救援直播

New 英文Live Update

洞穴救援嘅介紹短片

圖文解釋今夜既營救行動
(gpian巴打提供)

山洞嘅結構

泰國嚟緊嘅天氣同預計雨量(潛水之星巴打提供)

相關文章:

泰國溶洞救援：前海軍潛水員喪生後的挑戰與選項

Reddit嘅新聞整合:

I'm the local fixer at the Thai cave who helped Tesla out last night, ama!

(黑椒炒洋蔥絲打提供)

FAQ：基本知識篇

1. 點解班細路走到入個水浸嘅山洞/走到咁入?
班友仔喺落雨之前入咗山洞，之後落雨啲雨水灌入嚟咪愈走愈入

2. 乜山入面都有芭提雅海灘?定係個海灘通到入山?
芭提雅海灘只係個名，因為個洞室有好多沙石先改咗呢個名
如果通到去真嘅芭提雅海灘救人就唔駛咁難

3. 有人死咗傷咗?
有個泰國SEAL前隊員完成運送氣樽嘅任務之後，回程嗰陣自己嘅氣樽唔夠氣缺氧死咗
另外法語泰國新聞報導話四個人揸車送物資上山嗰陣炒車跌落山受傷

4. 其實個教練本身係入去搵佢地only?
一開始嘅消息話係教練帶班細路入山洞
後嚟某篇英文報導話其實係班細路自己貪玩入山洞，班家長搵教練幫手搵佢哋
不過目前仲未有source證實

FAQ：救援篇

1. 用潛艇/戴海底漫步頭盔/膠喉整條通道救班細路得唔得?
睇返上面幅圖，有個位細到要除氣樽先捐到，你話得唔得?
Elon Musk整緊可以裝住個細路拖出嚟嘅潛水艙，不過唔知嚟唔嚟得切送到現場

2. 喺山頂用鑽探機/地堡炸彈開㝫得唔得?
個山洞係溶洞/石灰岩(好似係)，又唔知地質結構，亂鑽亂炸好易引起塌陷
粒六巴打解釋:

3. 打暈個細路拖佢出山洞得唔得?
有啲曲折位好多時要靠自己爬/捐過去，暈咗其他人好難幫你

4. 引地下水走得唔得?
除非你搵到地勢低過山洞嘅空間，又運到人力同工具入去鑽條通道
不過依家班細路喺地底800米左右，鑽個窿更加多水灌入嚟嘅機會比較大

5. 射消雨彈上天咪唔會落雨囉
Fifa14巴打解釋:

6. 唔可以原路出返去咩?繼續向前行?有冇其他路?
依家原路浸咗，救援人員依家用佢哋當初搵到班細路嗰條路，但都係要潛水先出到(好似係)
個山洞到依家都未有人行哂，繼續行可能係死路，亦都可能浸咗，以細路嘅身體狀況未必頂得順
其他救援人員試過喺另一方向搵路，但係GPS喺山洞入面定唔到位，唔知係咪真係通到去班細路度

7. 泵氣入去迫啲水出嚟/電解/光合作用製造氧氣得唔得?
始終都係抽水最快，有咁嘅能源攞嚟開多兩個水泵好過
植物冇光會吸氧，擺個大光燈不如啲電攞去抽水

8. 有冇辦法唔俾山洞再入水?
依家啲水唔停喺山洞嘅裂縫滲入嚟，平時工程可以打針補但係依家做唔切

如果推到1001請照第一個post格式開post，Q&A可以再加同update
多謝各位

救左兩個

推呢個啦，始終係上post樓主
Btw 泰國小朋友加油

到底而家係哋有2個細佬出咗黎？定fake news

推

一組四人，仲有兩位呢？

All is well

Push

救左啦！太好！其他人要繼續加油

出左泥未呀？

救左2個啦 好感動 希望全部平安救出!

岩岩蘋果話有

留明

多謝
我上個post係第37頁開始寫都未到1001
今次推太快

到底官方出黎證實未？

Same 不過佢個feed 冇更新得個通知

係咪有official news 話出咗嚟？

係咪假新聞咋

睇緊 ABC都無講

早左兩個鐘出黎喎 係咪FAKE

lm

要加油

Guardian都話confrim唔到

繼續瘋狂F5

The guardian 話 cannot confirm

好心呢d post就解鎖1001啦
幾個post亂撚到

BBC同Guardian都未comfirm，咪再post fake news啦

留意返
係泰國官員「指」

官方confirmed?

幫班專家講定先 ：

救人要緊呀 唔撚好秋後算賬連登班專家住

專家們你地走先，呢到我地幫你地頂住！

蘋果出左

消息亂到...

救到都無圖無live？
好野唔洗封鎖啦

加油啊

咁係咪可以早d出黎
都要係入面hea到9點先可以出

絲打做呢行？

去站務台叫連仔解1001啦

感動！繼續加油

點確定到？ 你識人？

呢d 先係料

如果係真，咁第四個情況點

佢有fd 係個邊做reporter

蘋果話2 個 好驚 好想快啲有人出到嚟

你講緊你定d細路

獨家消息???

咪係 之前果個都係預時間

淋病越蛾你可否發表下你堆料係邊度黎？

加密9up人人都識喎

我睇BBC話no official confirmation喎

如果真係有live 影到啲男仔出返黎
我諗我真係會忍唔住喊

個live既chat room不斷有人1-2個死左 睇到有d緊張
希望fake news

直播係講First boys could emerge from cave at any moment

live

希望入面啲細佬都快啲救出黎

唔係話唔信
但點解新聞出就話fake
一個連登仔話佢個friend話就係堅料

咪臭係，足球果d 都解鎖得

1分鐘前又話未送院
而家又話到達醫院
想點撚樣呀

佢係記者，上個post有圖prove左，自己追post唔該

救到4個既話真係好大鼓舞！

希望連個天都幫班細路
唔好落雨

First boys 'rescued from Thailand cave'

我唔係質疑樓上果位絲打
咁多傳媒講就唔信 一個絲打話救咗個個就信到十足

好難理解

官方已確實首2名隊員出洞獲救啦

BBC confirmed

好波

“Reports say”

bbc 可信好多，上面幾個回覆吹到已經去到醫院

好感動

係
都幾好笑
原來有張圖就prove到一定堅料
Btw 係真就真係好開心

First two boys have been rescued, local officials tell Reuters
The first two members of the Thai football team have been rescued, a local rescue official told Reuters.

“Two kids are out. They are currently at the field hospital near the cave,” said Tossathep Boonthong, chief of Chiang Rai’s health department and part of the rescue team.

“We are giving them a physical examination. They have not been moved to Chiang Rai hospital yet,” Tossathep told Reuters.

好緊張 希望快d出返黎

因為第一team 有4個 消息得2 or 3個出咗嚟
所以有誤會

1m ago
13:04
First two boys have been rescued, local officials tell Reuters
The first two members of the Thai football team have been rescued, a local rescue official told Reuters.

“Two kids are out. They are currently at the field hospital near the cave,” said Tossathep Boonthong, chief of Chiang Rai’s health department and part of the rescue team.

“We are giving them a physical examination. They have not been moved to Chiang Rai hospital yet,” Tossathep told Reuters.

theguardian confrimed

Guardian都確認咗
First two boys have been rescued, local officials tell Reuters

計返時間，行緊果個報道應該可信啲

好開心！！終於救到！
好既開始！！我諗會士氣大增！！
頂住啊！！！

我就等BBC算啦，唔信BBC，去信巴打爆料

係！！！！

睇7news Sydney 話兩個都in good health 感動

比預期快兩小時 真心勁

第一批仲有兩個

有線d料快過bbc

BBC做咗fact check先出姐

打字快過鬼佬

好感動
希望餘下嘅都可以盡快出到嚟

加油呀

Guardian confirm左

正常media都應該做fact check先
BBC

連登仔原來係咁信政府既

原來係真既

sorry巴打我錯
加油啊巴打

可能到9點救多兩個

我朋友係潛水救人個個

救咗呢批就一定士氣大增好緊要架 頂住呀

所以成功出黎個兩個小朋友其實係幾點出到黎？
想知道同另外兩個相隔幾多時間

政府公佈救到人都有假嘅咩

加油啊！出嚟睇世界杯！

希望都可以講埋出黎果2定3個身體點

單機啦撚樣

"Ambulance just left with sirens"

原來政府唔會造假

點解突然咁易救到出黎

非惡意只係好奇點解咁大突破

Ok

按現時既進度 今晚會唔會救得晒

佢地咁細個但意志力已經好叻好勁

Source: Reuters

9 up完未 你話你係足球隊隊員都得喇

7 news Sydney 話初步check 係possibly in good health

呢單野全球mon緊㗎
你唔好咁痴線啦

個CHATROOM D人仲ON9 過連登，
可以不理

教練快d 出嚟

WATCH: BBC footage of second ambulance leaving cave site amidst reports first boys from trapped team rescued

mon緊就唔會假

BBC有片
有架白車離開咗

你走啦我唔想搞大佢

無可能

對呢個行動
我感到好光榮呀

勁多 fake translations ,又阿拉伯文又盛

認真班細路今次執番條命真係死好彩
希望第時生生性性

泰國政府呃我哋做乜鳩
更何況咁多國家嘅救援隊同media係到

用個腦諗諗先留言啦

咁就好 加油

Block 左佢啦 唔信咪唔好信

我朋友就係果個山洞，佢話所有人會喺佢體內安全出返嚟，加油！

有無話用咗咩方法救

唉屌你鍾意啦下

假㗎
入邊有人都係假㗎
全世界只係做緊場演習㗎咋

真係出到黎 奇蹟咁

ho ball

一開始用隨意門咪唔洗搞咁多野 識唔撚識架

可能要啲時間做心理治療

已block

各位救援人員同班靚仔要小心啊

好波 加油呀

睇第一個post

救得返佢地 佢地係情感上都有責任照顧返為佢地犧牲果位軍人既屋企人

（估）應該係水位比預測低
潛出第三洞室後好多位可以澗水行出去所以快掛？

為駁而駁 捐返入你老母到啦

個教練救左未
一隊波最重要係教練

多謝佢曲線推post

之前又抽走咗30cm水

計劃教練擺最尾喎

如果真係四個一輪，到底會等幾耐先到第二輪呢？希望星期二之內救得曬

都岩既 岩先見到有人話"one is eating KFC"
本身緊張都笑左出黎

3個定2個呀 太好啦

本身稔住用直升機馬上送佢地去醫院
但現加改左用救護車
算唔算班小朋友個 health condition 無想像中咁差

Tvb寫3個?

LM 希望快啲救到人

第一輪4個 跟住3個3個3個，政府估計要4至5日，但實際要睇天氣等等。但而家救左兩個，有經驗，d救援應該士氣大增，希望唔好再落大雨就好

做多左

Tvb你都信？

咁快又會救到兩個出嚟
之前死個救援人員好冤枉

可以咁講
上面都有報導話出嚟嘅細路in good health

係
rip

政府唔可以發放fake news?

你屈親隻眼？

已經比人忘記左啦

睇cave live d小朋友都重有講有笑，應該好樂觀

有預感最後先救果幾個會死晒

唔會冤枉 無佢努力唔會有今日既救援行動成功

可以啊

所以咪話連入邊有人都係fake news
全世界最大單嘅炒車事件

我預感你轉頭就死

可能泰國人本身都成日笑笑口 加上佢地本身意志力都高

依家係集中精神喺救援度啫

想問需要潛水既位置有幾多同幾耐？

加油

救到出黎仲身體健康真係好消息

你咪咁撚憨鳩啦

回程5 hrs

tvb不在現場

係咪覺得自己預言中左會好撚叻
跟住鞭哂我地所有人?

其實應該抽多左水 少左要潛既位

身體唔錯又救得番真係太好

個教練都發揮左好大作用 唔係佢地都捱唔過頭9日

都十幾個國際級潛水員入去，點解唔可以隔半個鐘排住隊一個個帶出去

CNN : Two boys emerge from cave

呢度冇言論自由架

救援人員加油💪🏼！！！

確認左了？

比預期早咗出到來
個山窿嘅情況似乎俾預期好

好感動，但都要小心d,希望唔好再有死傷

估計個洞應該好窄，唔會有咁多人可以同時出出入入

如果唔係之前個救援人員送物資
可能班細路既身體狀況會更差
點解會有人覺得係枉死

而家潛水位置少左，其實第二輪會否可以更快出到？
最怕暴雨再令水位漲

太好啦

tvb 記者去左布吉報支那海難

第一批暫時確實出黎兩個小朋友，但其餘兩個隔左咁耐都未出現，會唔會係有咩困難？

咁另外果兩個？
平安？

係咪覺得自己好幽默呀屌你老母

泰國人無忘記佢既功勞

有個戶口俾佢地捐錢 而且有節目會介紹佢

冇教練班細路應該一早飲咗死水 然後病咗

睇youtube channel話係one of the weakest boys evacuated from the cave first

早左！可能真係少左水有多左位可以行

有耐之前抽咗50cm，後嚟又抽多30cm決定入去救人

呢班細路第時真係要好好報答社會

之前係咪有消息話有困難？

我諗反而係個兩個小朋友快左? 因本身都話預當地9點先出到第一個

係

無撚人想知

可能水流推快咗

小道話第三個出左
第四個未有消息

所以雖然係教練帶佢地入去/agree佢地入去都好 教練已經盡曬自己既責任
唔好再追究佢

應該9點鐘就會出埋第三，四個

而家又話4個 媽 好亂呀

加油，好快成班可以一齊睇波

你以為條路彌敦道咁濶

究竟係咪fake news架

或者唔係四人同步，而係2-2咁四個上呢
慢慢等下消息

四個喇喎

官方cfm左兩個獲救

2個出咗嚟 當地官方講

真唔真？

如果咁諗，教練如果唔帶佢地入去，班小朋友自己唔聽話去冒險就重慘 但告唔告都睇政府決定

快啲出返嚟今個星期去俄羅斯睇世界盃決賽

fake

啱啱有直升機飛走

點解永遠可以傳媒快過官方FB公佈

幾錢都好
賠唔返條命

公開道歉先啦，睇波

Draft定先啫

如果冇死人都仲ok, 而家唔適宜再歡樂了

呢班細路出返黎要照顧返佢屋企人

直升機 可能係大獲野
頭果兩個都係坐白車...

係 班小朋友要好好報答班救援人員

因為官方仲有好多野要做

隔半個鐘出一個喎

我殺咗你之後幫你搞身後事算唔算盡自己責任

禁到F5都爛
睇Live Cave啲水真係勁污濁
黃黑咁款

直昇機應該快啲 新聞講 7分鐘到醫院

我都係咁諗，可能身體狀況差d

第一隊四個，之後三個三個

希望只係唔洗用到而飛走

有預感你老母陣間出街會比車撞死

如果啲細路識做既 根本就唔應該去睇
係都道歉再多謝返所有救援人員先算

A reporter at the scene has apparently been told by rescue teams at the entrance of the cave that the lowered water levels have shortened the journey out of the cave.

Many chambers are reportedly walk-able now, which would go some way to corroborating the Reuters report.

Further rain, however, is forecast later today.

求link

好似係班細路自己入去，個教練去搵佢地點知一齊被困

呢d後話啦

link入面話係頭嗰兩個細路架機
應該係白車送出啲即轉直升機

行5個鐘都辛苦啦，仲要潛水同游水，走到出黎班靚仔真係好堅抽。

abc tv news 話ambulance再接駁直升機去醫院

單線行車呀

其實分隊出咩意思？
2個蛙人夾1個細路
但又唔係第一隊12個人一齊出
家陣都係續個續個出緊
咁分隊既意思係?

成兩個星期唔食嘢原來都可以冇事

宜家total四個

第一個post

希望唔好落

係咪因為要潛水既路程短左所以快左個幾兩個鐘？

你個講法從來都冇醬油

每次4個3個3個3個輪住出，我諗係確保中途唔會有人stuck住阻到後面，同埋每日時間所限，無可能一次過出好多人

咁快救到出黎
之前仲話有排搞au

重要後生靚仔

official says

似係，話抽走左唔知幾多十cm水

因為傳媒要搵食 咪要鬥快囉 見到個影就出文啦
官方係政府 最緊要用字準確 唔使同你搶第一

天生天養
唔似得我哋呢d港童

成班出其中一個出事就塞住

50+30

救完人先慢慢確認都未遲

依家水位應該再底D
希望之後D細路易D行

咁落去連iron man都唔洗出動

家陣分隊出比起每隔一段時間出一個細路有咩分別/好處？

間醫院好似100km from 個cave
但已經準備就緒

之前又話有臨時醫院喺洞口既

每次時間有限，潛水員有限，佢地要take turn，有d要係中間支援，無可能一次過，13個人一齊 要最少26個潛水員

臨時設備應該少d

應該做基本檢查 之後再送去醫院

👉 4th boy has now reached the cave entrance
👉 5th & 6th boys have reached the 3rd chamber

👉 หมูป่าคนที่ 4 เดินทางมาถึงหน้าถ้ำแล้ว
👉 หมูป่าคนที่ 5-6 เดินทางออกมาถึงโถง 3 แล้ว

#ThamLuang #ถ้ำหลวง #Thailand #ThaiCaveRescue

臨時醫院應該俾突發事件姐
宜家出到嚟健康等係去正常醫院做詳細檢查

3rd chamber 打後好似冇水淨行

其實點解要搞咁多野
等雨季完叫佢地行番出黎咪得囉

第五、六個咁快行？樓上個消息我有保留

嚟緊幾日好大雨 水位會升翻

我朋友而家仲困係洞裡面

你老母知唔知你無做暑期作業走來上連登

今日已經係黃金機會

20秒已經咁多負評 檢討下自己既言行啦

反而我想知佢地點知道個位置？

正, 係呢個POST完全封鎖左好多傻仔

source from 泰國大本營?

駁唔到？
Chill登真係
你又知唔知你老母係建興做緊雞

係囉，唔係一直都得4個人出左黎咋咩

依家計劃係弱啲嘅細路出先

It has been reported that doctors assessed the boys inside the cave on Saturday and drew up an priority evacuation list with the weakest to be brought out first, and the strongest to be rescued last.

呢個真

洞入面不見天日生理時鐘應該亂晒
會唔會通宵潛救

其實做假膠對你有咩好處

ABC都係話最弱既出先

駁你都費撚事, block

俾我地封柒佢

no offense
我地住慣城市 真係未必捱到13日 可能第9日已經都頂唔順

救援人員同班細佬都要加油 全部都無事

趁咁順，啦啦淋救多幾個啦

有第一批既成功既經驗！！後面應該更順利

咁就好 最初話係最強個個行先 好擔心後面個啲，而家最弱都行到

你確定佢係假膠，唔係真弱智？

CNN LIVE講話第4個出左黎了

映撚衰晒個ac名

第一日都嚇死喇
入面又黑又成
大人都係咁話

"Four boys have reached chamber three and will walk out of the cave shortly," he said, according to news agency AFP.

Source: BBC 22:29 (AEST)

官方confirm未?

弱極都捱到咁多日
意志真係好驚人

bbc好似話另外四個都準備出嚟

希望無錯啦
呢個page啲資料都好快 同 真確

襯冇雨就應該盡快啦

入面應該仲可以用到對講機？

咁快手

突然間好似咁易就救到出洞

之前吹到咁難係咪over誇大左

要全部都無事呀

都係 真係未必過到咁多日

Four boys expected to ‘walk out’ soon - AFP reports
Lieutenant-General Kongcheep Tantrawanit has said another four of the boys are expected to walk out “shortly”.

They are currently at the divers’ “base camp”, inside the cave system, he said, according to Agence France Press.

“Four boys have reached chamber three and will walk out of the cave shortly,” he said,.

而家係趁機會想一波全救 ??

因為抽咗十幾日水 水位下降咗80cm

背後做左好多準備我地唔知姐

仲需唔需要Elon musk

第四個

有浸水同冇浸水差好遠

類似code blue個玩法

之前係難 外面既人做左好多好多野 降低左救人難度

可能佢地都抱住九死一生 搏一搏 結果比預期好
第2 3 4批既出黎既人唔好大意就真

梗係，一鼓作氣!

應該唔會 17個入咗去 2保1
可能分兩轉

UPDATE at 7:32pm: The first ambulance has arrived at the hospital in Chiang Rai with the first two boys

#ThamLuang #พาทีมหมูป่ากลับบ้าน #ถ้ำหลวง #Thailand #ThaiCaveRescue

頭二個小朋友到左醫院

佢派咗engineer 去,係舊野未到啫

會唔會搵第二批潛水員再入去救其他

有冇邊個圖睇到邊到係chamber three

連荷蘭抽水公司都借咗抽水機幫手

抽咗好多水走
嗰陣點入去依家咪點出返嚟

好耶，返黎睇世界盃啦

救完4個小朋友個8個rescuers休息返日再入去救啦 , 唔好勉強

都要等呢批出哂嚟先
同埋睇天氣點

live 個鬼佬唔記得 mute 咪喺度笑乜鳩

post 1呢個圖最易明

荷蘭
抽水大國

出左四個啦

【不斷更新●泰洞救少足】泰官員證實4名少年獲救 直升機送男孩往清萊醫院

20:31
英國廣播公司報道，有醫生周六為被困男孩檢查，決定撤離的先後次序，讓身體較弱的人先離開。男孩的親人已在醫院等候他們

20:24
現場記者見到有直升機離開，相信是接載兩名男孩到清萊的醫院

20:16
泰國官員證實四人已獲救

往返咁快既

另一個台賣緊廣告啲聲黎 唔係記者

其實當初班人點行入去？做乜要行到咁入

今次真係出動曬各國嘅精英

Blocked

一個post block咁多on9仔 真係方便

屌你老母

JUST IN: Another 2 boys on their way out of #ThamLuang cave in #ThaiCaveRescue, meaning 6 have made it to safety so far - reports

點解到左呢個時間都仲有人問呢個問題

又block 一件, 真係爽

好彩泰國肯接受各國支援

嬴國唔係好勁抽架咩 佢幫左d 咩

幾秒就10個負評 檢討下

筆數泰國埋單？

加油呀
全部都要平安

真係痴撚線

潛水員請受我一拜

全國仲要上下一心 好團結
無論農民 定 軍人 都好願意幫手

問下都唔得咩😭

屌你老味，救番哂出來仲問呢d百痴問題

咁鐘意問去問你老母啦

唔出場囉

贏國去左布吉掛

google下都唔得咩

好似話有派robot 去

咁多新聞你睇都要做伸手黨
蘋果動應該都有啦下話？

行開少少當幫忙

自己睇Q&A

其實弱智點解要上網？揸住部smartphone就以為自己好smart

希望一直順利救出所有人

已經救到一半細路
各位加油

政府仲要咁緊張件事
對泰國政府改觀

呢個post block唔少on9都幾爽

WHAT WE KNOW SO FAR at 7:40pm

✅ First two boys in the hospital in Chiang Rai
✅ 3rd and 4th boys in the field hospital at Tham Luang
✅ 5th and 6th boys have reached the third chamber in the cave

#ThamLuang #พาทีมหมูป่ากลับบ้าน #ถ้ำหลวง #Thailand #ThaiCaveRescue

又係你
block 得

聽講係強壯嘅男仔出嚟先
因為要test下究竟係咪真係ok
弱嗰啲先之後出嚟

其實都正路既

若果遲下會開始有雨.實係夠左d身體弱d既先

5同6出緊？

果個救生員係點死架？

前幾日你班連登仔仲話既然死左個救援人員
13個都唔應該救乜乜柒柒

又話救4個先既
點解會多5同6

應該係呢幾日來係某D check point 位拉左線

本身傳係咁，但應該見今日水位已經夠大部分路行，所以俾弱既出左先

係時候用完全封鎖

係咪你

第二組

你老母點死？

好感動，潛水人員

頭個幾個都咁快咁成功 意味住 之後個啲都會無事

啱啱CNN嗰個講嘅🤔🤔🤔唔知呢可能聽漏咗

依家會個弱啲出先

唔係想罵戰 但係真係點解可以到依家仲有人問佢地點行入去
人地都困左咁多日, 依家連人都救左兩左出黎,
連依d background information都仲未知
google下, 去蘋果度搵下都有啦

第一批rescuer探路咪拉咗電話線

咁佢地又唔係蚛蟈/港共政府
而且呢個又唔係政治新聞
冇必要做假

而且全世界新聞mon住一堆fact
好難做假

頭一兩個強 行 要探路 之後弱到強

抽水機功勞都好大

第二組原本已通出發咗喇
仲要咁快救到出嚟

我特登出咗FAQ都仲係咁

俾預期快咗好多

cctvb confirm

單程路
點會未出就入第二批潛水員

情況樂觀拿拿臨走人

係囉屌
FAQ 就係補番d 基本背景資料 ..
睇完基本上了解成件事咩事
屌d 人都唔柒睇 仲問問問

唔希望國際足協主席恩芬天奴真係請班細路現場睇決賽
成件事無傷忙就話姐

依家有一個潛水員離世
仲請佢地去睇波點對得住死者家屬
同埋一班付出左幾日精力嘅後勤人員呀

算啦，即block 費事阻住自己update

如果個頭可以係水面呼吸/潛小小就可以去到第3洞室 緊係救左身體虛弱個啲先

好似4個已經出晒？

布吉同呢單野真係地與天

有冇邊個圖SHOW到chamber 3 係邊個位置,POST頭個幾個好似冇SHOW

其實從來無話拉電話線 咩年代丫
從來只係講光纖
垃圾轉載

我都想問
因為入左18個rescuer又發現情況幾好 所以可以帶多幾個走？

fifa唔該唔好走數

抖番三五七日先啦起碼

係咪已經死左個 睇上面話

會唔會係18個潛水員係最危險個points既旱洞standby, 等第一批出晒，見安全就即刻入去再救

加油
第一批成功左，希望淨低既細佬都唔好大意

已經想象緊全場爲佢哋歡呼嘅情景，全部無事

會唔會全世界睇住fifa 走數

第一個送院期疑似危跆
from newsasia

本來冇諗住block你

第一批有17個 潛水員
可能打算一次救第一同二組?

係出晒

講緊個潛水員

8年後泰國足球隊不得了

20:37
法新社報道，有官員表示另外四名男孩也即將抵達洞口

即係依家已經total 8個？

wtf

應該今朝早已經入多左救護人員，所以可以出多幾個

Iccc 全部都要冇事呀

可唔可以貼source

加油啊
出到嚟身體健康就可以去俄羅斯睇世界杯架啦

關我乜事 我害死佢架？

發生咩事 ?

因為佢唔一次入八個潛水員…

update

20:37
法新社報道，有官員表示另外四名男孩也即將抵達洞口

【不斷更新●泰洞救少足】泰官員證實4名少年獲救 另外4人也即將走到洞口

咁快

漏左打
如果真係請
都應該請救佢地個d潛水員去睇先啱
而唔係班細路

唔明點解要向咁負面既角度去諗
當初主席講一黎未知會搞成點
二黎係想鼓勵班學生同教練求生意志

希望佢地全數出返黎

引述新華社消息

希望fake啦
咁難先捱到重見天日

請哂啦屌

一直都留意呢單新聞 如果真係再有死亡真係會好心up

華人同外國人既分別

要同d雨鬥快

盡可能快手走

荷蘭部抽水機到左未?

即有人出左事？

唔知經歷左咁多日 一出到黎見到光
個感覺同當時會諗D咩呢

依家佢地應該都無心情啦 同埋仲有個潛水員犧牲咗

2m ago 13:52

Six boys have now exited the cave - reports
A senior member of the rescue medical team has reportedly told Reuters that six boys have now exited the Tham Luang cave complex.

咩料

6個

？

照計今晚應該出晒黎

死裡逃生
水洞生存兩星期
全球關注 上千現場記者
學潛水
搭fafafafa機
飛去莫斯科睇fifa

年紀輕輕有以上歷練
出事話好彩無去
無事出返黎 同學實羨慕死

block 撚晒d 貼fake news 既on9

你入去囉

因為有人係咁問第三洞室喺邊先發現第一個post冇圖

可唔可以貼返來源
咩危殆果啲都唔知信唔信好

update

20:49
泰國官員證實6名少年獲救

【不斷更新●泰洞救少足】好消息不斷︰泰官員證實6名少年獲救

幅圖應該係netflix套記錄片下話

正路應該自己會放棄去既

唔見newsasia 有寫喎

好犀利⋯⋯真心犀利⋯⋯
救援人員

果陣山洞低氧氣 所以個潛水員入去派氧而死？

比你經歷生死關頭
幾日無wifi無野食無覺好訓你去唔去

究竟個人要有幾on9先講得出呢句嘢
child 登真係

有直升機都左醫院啦

太好啦 比預期快好多

fake? D水清咁多

成班賤種累人累物死鳩晒佢啦

水咁清就知唔係呢單

block咗條友喇

入面啲水邊有咁清

睇張圖似係假
有睇直播水底邊有咁好視野
btw啲黑心撚真係好撚煩
平時冇人理有天災出黎幸災樂禍

每次搭地鐵聽到呢單新聞都好心up 加油

應該係2014 洞底執屍果單cap出黎

咁快救到出嚟真係好鼓舞
但之前係咪話4+3+3+3咁救出嚟？應該第一轉會有7個？

似係之前位志願者既情況 ?
如果係 而家貼出黎咩用意 ?

快表示比預期順利

張相搵返班fd條屍個套野黎

收嗲啦，出番去啦垃圾
咁鍾意唱反調自己開po啦

What we know so far
The Guardian’s Michael Safi is at the scene in Mae Sai and has been in touch to confirm what we know so far.

The Guardian understands at least two boys have been rescued from a northern Thailand cave were they were trapped with 10 other children and their coach for the past 15 nights
Those two boys were rushed by ambulance to a helicopter and airlifted 50 miles to a hospital in Chiang Rai, which they reached a little while ago
Some Thai media outlets and Reuters are reporting that four more boys have also have been removed from the cave in the past few minutes

有咁多source係要引述新華社

好好笑 人命黎架

救護人員真係化腐朽為神奇
聽到咁多好消息真係好意外

夜晚喎而家

post #1唔睇抵俾人笑

清一色好消息真係好難以置信

菲律賓就算鳩數啦，人質單嘢仲未原諒佢哋

大陸d 老解就算啦
一睇就知以正常軍人黎講瘦到仆街 ..

泰國政府時機把握得好

加油，遺憾嘅始終係之前有人死咗

宗教都唔同，平時泰仔係hea d , 但心地唔差
D賓仔就真係垃圾

Powerful rescuers

佛教國家

呢13人感情一定好深厚，一世友誼

準備咗好耐，趁黃金時間救人唔出奇
你估電影咩

收嗲啦你，你聽日都會死埋一份！

決賽前佢地出一出場先個畫面會勁靚

佢地真係趕得切去睇決賽

科技k王最後係冇inpit淨食花生?
都係靠潛水員血肉城牆救人?

泰國大多信佛 菲律賓唔知信咩
平時聽返黎 菲律賓人出晒名懶搞到公事上難夾

瘦唔等於虧 大把頂級運動員都瘦

佛教vs天主教囼家

加油泰boy
一齊出黎睇世界盃

天主教

賓賓信天主教.

原來咁易出

Sorry 其實有無新聞講呢12少年全部都唔識游水？

咁都要捉字失 ?
會有人唔知夜晚 ?
我指出黎時見到有咁多人有燈真係咁難明要抽水 ?

不過唔緊要唔係重點 唔好再討論

留意返救人情況

你都ON9
唔通第1個全完出晒去,第2個先出咩

賓仔好似信天主教

四個

可能fifa會安排13人拖球員出場

菲律賓當年係外人出事
今次泰國係自己人出事 點同

山洞入面都有人放燈啦下話

無記錯有講過
部分係唔識游水

UPDATE at 8pm: Four boys so far are out of the cave.

👉 2 คนแรก อยู่ รพ. เชียงรายประชานุเคราะห์
🔹 First 2 boys are in Chiangrai Prachanukroh hospital.
👉 2 คนหลัง อยู่ รพ. สนาม ด้านหน้าถ้ำหลวง
🔹 Second 2 boys are in the field hospital at Tham Luang.

#ThamLuang #Thailand

睇到咁多好消息好開心
救援人員真係好勁

( Show Blocked User - 八婆港女 )

成日係到刷存在感，忍左幾個post

包住出

FIFA始終承諾過帶佢地去睇決賽
呢個勢似係要班細路抬逝者圖片俾大家哀悼

屌你老母 啱啱睇新聞個精神科醫生講啲野廢到傻

Up乜鳩

國際版海猿 好感動

知喇 唔駛討論 完左佢

live update

Another boy confirmed rescued
This from the BBC's Jonathan Head:

Jonathan Head
@pakhead
Thai navy now says 4th is out

bbc岩岩先confrimed到第4個被救出洞
蘋果已經講緊第6個被救出

咪睇cctvb

如果個袋防水防刺耐磨，size又過到最窄個位，再入面加個樽唔係話無可能

泰國時間半夜，俾班細路瞓覺休息吓啦

衛報個 live update 快啲

屌 擺明唔係今次
講撚咗D水好濁 一睇就知唔係啦 重要係咁quote 係咁問
追下post啦屌

Fifa之前答應左班細路如無事出黎就請佢睇世界盃？

當初你點由你老母個閪到走出黎？ 做咩唔走番入去？

The guardian confirm 左話6個rescued

有冇人翻譯

追po啦 屌你老味

幾張飛仔你驚fifa走數？

泰撚今次最重要係知道自己未必搞得掂

快手搵各國救援

雖然未必係免費.亦都有至願人士講明係要負責行動開支

但係起碼快手解決到錢銀問題.即刻搵人救

日抽夜抽, 令水位降左30cm, 出黎個條路變左有d位唔洗再潛,可以直接行
加埋之後幾日會落大雨,所以無得再等, 直接開佢老母波

Mon左幾個post就見足佢咁耐，已經block7左佢，但有時有人quote佢又彈出黎，好心講野on9就收下皮

聽到真係笑左
話入面暗就整光啲 話氧氣少所以日後對腦可能有影響
真係我以前答通識卷既答案

今次泰國政府做得好

25歲教練拖球員出場

岩呀 清理地下清四個鍾就暈低 軍佬體格果然係唔同d

[ 自澳門政府早上9時半宣布獲中央批出駐軍救災後，大批軍官到大街小巷協助清理，但至下午約2時，即執勤約5小時後，《香港01》記者目擊最少4名軍人受傷或不適需要被同袍送走。]

from

好決斷

講到佢地出返黎唔死都痴咁
聽番鬼佬live安全d

genius

佢唔係要負法律責任咩 ?

最後果兩個係咪狀態最差果兩個？

好似話由弱到強出嚟
但教練係最後

之前好似話教練都係虛弱

同當初公佈嘅分組 4-3-3-3 計劃唔同咗

收聲啦八婆

你老豆一開始射你落街都無事添

1-2 hospital
3 on the way to hospital
4 on site hospital
5-6 chamber 3

頭一班搵狀態最好既去
成功後令個士氣提高左好多
第5個開始由弱救起
班專家好專業

有幾多潛水員 駛唔駛抖
而家個水位咁低 真係盡救左先

15秒5個正皮

俄國免簽証啦，出哂名，上哂位

聽到成功救到真係好感動
要救齊晒咁多個呀

睇個勢分分鐘今晚就救得晒出嚟

落完街返黎追post有咁多good news 真係好鼓舞

其實最弱果2個最後先出係唔係最難果part

果班友以後應該唔敢再踢波

可能未發生呢件事之前仲係死對頭 但經過呢一次
變埋死黨

救得曬既話真係電影一樣

弱果班第5同6
都到左3穴室
之後既照計無題都不大

又唔關踢波事

屌你老味 上兩頁咪有講 問問問 屌你

好撚勁

無人會懷疑 呢單野一定會拍成電影

完全封鎖啦直頭

就係唔得 屌你老母

加油kids !

完全封鎖個死8婆先 好q煩

想問吓依家情況係點 冇追開post想關心吓

更加要踢好d啦! 同埋要好好生活, 生性做人
唔好辜負所有幫佢地既人

琴日出post問班細路幾時死哂個刻 已經完全封鎖咗

占士金馬倫 拍就正爆!

之前個班礦山話見到地底人，考慮出書
不過唔知寫左未

出咗6個

碌上兩頁睇啦 屌你老味

加油💪🏻一定要全部平安

班細路之後將經歷賣版權，出書，拍電影，搞講座

發達啦

一個經歷改變一生

呢單嘢遲啲應該會拍埋電影,訪問埋班細路將個故事真人改編,又可以提醒到人唔好忽視大自然嘅力量

屌10秒 8 個正皮

碌上兩頁好難？

好振奮既一日 辛苦哂班救援人員

點都去打張卡POST IG 拎光環

扑ED

希望全部盡快獲救

Sor囉 洗唔洗屌呀

會員id 20227我屌你老母

咁你唔去打卡, 拎光環? 又一個想比人屌

Thx 巴打

智利批礦工都好似出書賣到發咗達

好彩生還就發達
唔好彩咁就一世

抵唔抵真係視乎點睇

Keep it up Thai !!!

救援進度比想像中良好 加油

睇緊直播好緊張
利申係泰國

集氣希望佢地快d個個安全出返晒黎

唔知啱唔啱各位聽，不過呢啲真係命運
我記得智利果次就真係鑽窿nasa整個capsule畀佢哋上返地面

50s ago
14:20
The US president Donald Trump has suddenly announced that his government are working closely with the Thai government to help evacuate the cave.

He paid tribute to unspecified “Very brave and talented people!” in what is thought to be his first public comment with regards to the Thai cave rescue operation.

美帝來抽水了

想關心就唔係好似乞兒咁就係識得乞料
自己又唔花幾秒碌上去睇啦！
難為樓主打曬Q&A

好撚惡架呢到 咩都唔知既唔出聲好d

侵侵無啦啦tweet美國有份救

之前search睇到新聞話有啲礦工仲追緊礦場賠償
有啲有創傷失業無野做 生活困難

快啲出黎改變世界啦少年們

屌你美國佬

牙TRUMP識玩

有個咁既劫比你簡 過到就發過豬頭
你試唔試

elon musk > trump trump

Trump 成功就出黎抽水

有12個外國潛水員＆6個泰國軍人去救
有美軍唔出奇

好多風紀

其實秦國單野已經發展咗近兩個星期
全世界各地傳媒都非常關注事態嘅發展 不停有最新嘅update
呢個post嘅第一頁更加有巴打整嘅詳盡整合
點解到今時今日都仲有傻閪係到問
佢地點入去？點解行咁入？
究竟呢啲人係有幾撚低劣幾撚蠢幾撚無恥先可以問得出呢個問題？

希望佢地出到黎 會因為呢次經驗第時幫到更多人

不了

今日既timeline

最新消息：（以下為香港時間）
2018：第4名少年獲救，大批記者在醫院附近等候。
2010：仍有3人身處第三穴室，有直升機飛離現場。
1948：再有1人獲救，總共有3名少年在夜色之下獲救。當局隨即把少年送往醫療帳幕，再送院治理。
19:25 已有兩名少年離開山洞。現場有救護車及救援直升機候命，警方亦封鎖附近醫院，準備接收獲救成員。
18:47 曙光初見，首名少年已過潛水區，抵達可步行的第三穴室。
16:50 泰國政府公布救人方法，蛙人一前一後，護送少年潛水，其中一人用繩與少年綁在一起，期間少年將戴上氧氣面罩。通過最狹窄位置後，就可徒步走出。
16:30 搜救隊最擔憂事情發生，現場開始下大雨。
16:05 蛙人入山洞已逾5小時，相信已進入少足隊被困處，準備首人向外出發。
14:00 現場附近一間醫院已關閉，準備接收小球員。
13:00 消息指4名男童已開始向外走，不過未經證實。
12:00 當局表示入洞救人的都是精英中的精英。
11:40 軍方證實已派18名潛水員入山洞，盼今晚10點救出首批被困者。
10:00 軍醫、潛水員陸續抵達，救護車亦在現場待命。
09:29 當局在山洞外清場。

希望全部平安

岩岩番到屋企好似話已經有4個出左黎?

睇嚟侵侵嬲屌

爭d命都無
我揀做個平凡人算

要數功勞一定唔到佢地 係駐場一班救援人員！

加油！

你收爹啦

elon musk tweet update情況 ->成日tweet博光環
trump 救人先tweet ->美帝來抽水了

child登

elon musk都有幫手諗solution 嘅

呢班細路仔意志力真係好勁

美軍第一時間派左pararescue 去啦...應該仲早過英國cave dive experts

泰國政府知道之後第一時間向美國求救

賓仔做野好hea
最好乜都唔使做
返工果度有一半賓仔
係人品唔差
但出事指意佢地求就等死

各位唔好再覆啊八婆港女喇
Attention whore

話唔到定真係幫完手先出聲呢
我覺得又唔駛咁快屌佢抽水住

條link肯定搵左好耐

間dutch pump company都幫到好多

成班cnn咁

D人話賓仔連做愛都懶

就算佢個solution無應用，但佢不計時間人力物力幫手，都好值得尊敬

Elon識玩
派定一堆人去現場打卡POST IG拎左光環先

有更加多白車出緊嚟

It is unclear whether the boys swum out, or if they were sedated and delivered by the rescuers.

之後就做訪問同出書收錢$$$$$.

問都唔俾人問 開心啲啦香港人

Btw 祝其他人快啲獲救

仲有七個細路、教練，以及留守既醫護人員
加油

幾日就起好個product 出嚟 好似hackathon咁款

救得翻就準備荷里活見了

又岩既 上下show 順便出下書 寫下傳記 賺下零用錢

其實在場有份幫手既每個人都有功勞 都係值得尊敬既人
因為幫佢地唔係應份 係出於自願性

呢度d傻鳩以為個個都好似佢地咁得閒追哂幾十頁post
開左集中post又唔係標題update近況

唔係下話 咁都比child登講中
真係整暈佢地運出黎？

到時連仔登眼紅人就開始反了

傳媒講咗咁多頁 你唔睇 都算
整撚埋Q&A都唔睇 唔係傻閪係乜

新聞都唔識睇？

呢個post開咗之後先開始有細路救到出黎
你咪係傻鳩囉依家

冇可能，有幾段係窄路黎

就算真都只係鎮靜? 解決左佢地panic 踢水同扯氣，但應該點都清醒

我相信現場有幾十人呢兩個星期無停止思考過

未寫咗唔肯定

希望佢地全部一齊睇世界盃

同埋個post叫集中討論post
唔係集中update post
係咁關心近況就自己去睇新聞啦

咁每個救援人員都一定大功勞，但只係話musk都有份幫手，無衝突既。

咪就係唔應該開集中post, 應該逐單update開post
開左集中post變左得你地幾條傻鳩小圈子

痴撚線
係啲網民問佢可以點幫手 佢先出手
點似一啲贏國人淨係識得消費呢單野呀
布吉沉船都唔救

到時唔好笑得咁大聲

其實中途用多小小力缺氧缺水缺能量抽筋是但一樣都收得皮

出到黎抖抖就去俄羅斯lu

加油呀細路, 加油呀救護人員
濕撚晒,唔撚驚!!

有一個負評

但當初記得話要隔離一段時間，怕佢地係洞穴感染細菌，應該唔會俾佢地咁快出院，更加唔好話搭長途機

就係之前一日要同時mon幾個新聞post好煩先開集中post

屌，其實你地諗完點賺錢未呀
仆你個街，個個諗緊佢地可唔可以安全出黎
你地諗緊出書，出電影，版權
佢地救哂出黎先諗都唔係問題呀
好正宗香港人，死人冧樓都諗住點賺錢

睇下屆囉

突然又好似冇咩消息咁

TVB新聞
每逢有災難慘案，訪問下當地人問下擔唔擔心樓價趺

邊個傻鳩咁得閒一條新new feeds就開一個新post呀？
諗清楚先講野好唔好？
又唔係個個都鍾意講野，我唔覺得個post小圈子囉

下屆代表泰國國家隊啦

得弱能人士先要餵到入口

仲有東張閪望“你依家心情點？”

頭先有段時間啲消息係咁黎 依家又靜咗
好心急
好似話泰國官員準備開記者會

17歲

暫時最新消息係救左6個

踢住U23先

the Guardian 話10點香港時間有press conference

爭取時間，水位已經無下降

暫時都係白車同直升機到醫院嘅消息，睇嚟第一批人出得差唔多，要等第二批人出嚟先多啲消息

0900記者會

如果照原定4333，應該有7個人? 但而家得6個， 定改變左計劃呢

最緊要出到黎生生性性, 佢地條命真係執返黎

fifa唔係真請佢地睇世界盃咁on9呀
呢獲係佢地成班攪攪陣攪出禍仲害死人
唔係天災令佢地身陷險境喎
咁攪法有樣學樣仲得了
佢地好返第一時間跪住去個seal屋企向家人道歉先啦

繼續留名睇消息

抬緊個on9仔老母出黎

希望淨翻嗰 7個出到嚟

下

第一批total救左六個人

第二批應該可以救晒全部

呃下like 姐
請佢睇直播就會😂😂

FOX話D DIVERS 係US, AUSTRALIA, CHINA & UK 組成

成班盲閪
重新追多次新聞啦
係班細路自己貪玩走入去
教練入去搵佢地先一齊困住係入面咋懵撚
仲懶係醒咁

個洞唔係禁區
人人可以去

就算係china都可以係外藉, 果隊海豹突擊隊都係咁

睇住各國精英合力成功救人真係好熱血

其實教練入去幫手搵呢個講法冇source

講左幾多次無醬油確認，個教練自己都同家長道歉

Marvel 貢款😹😹

咁都收負皮好撚痴線
睇黎應該要嘉許班少年先岩

The condition of one of the freed boys is being 'closely monitored' - local reports

The Thai news site Khaosod English is reporting that one of the four boys rescued from the cave is being “closely monitored”

from guardian

ohhh

咩國藉都好啦

係 著埋d泰版英格蘭波衫無資格入場睇波

請就一定要請,但絕對唔係今屆
唔理佢地咩原因搞到咁, 大佬人地真係出動全世界最top 班人救你地, 更加有個犧牲左,
班細路可能唔識諗, 但佢地既家長都唔好意思啦下話

真係好彩秦國政府知道自己唔夠能力
即刻就搵其他國家幫手一啲 完全無拖延

唔好出事

泰國今次d decision 做得好好

有突發

link?

咩事？

係囉我都係咁聽到 上面啲人話我錯 不過算la 佢地平安就得

如果發生在中國，只需戰狼一個就救晒出嚟啦

咩事先得架屌你

就係囉CLS集團黎咖屌
而家13個好似變成英雄咁，諗唔明

撐住啊!!撐左咁多日啦!!

hi 古巨J

小朋友頂住呀
咁辛苦都捱得過
加油

closely monitored啫，唔一定好差嘅

岩丫，年少無知唔怪佢無問題
但係而家嘉許佢咁樣喎

咁叻仔挨到咁多日 生存意志咁高 一定會無事嫁

仲要單野死過人
唔係咩值得事後慶祝嘅事

可能太多消息都未sure, 確實等press conference

而家係用咩方法出黎 EM個個？

佢哋搞成咁已經係最大教訓啦
仲想佢哋一死以謝天下咁

真 肯認低威要求國際援助 仲要唔係咩大天災

同意，如果冇人傷亡都話
唔止死咗1個人，好似話有架車上山都炒咗，10人傷

可能受驚過度or 體力透支啫 好多可能性，未必太差

出到嚟精神放鬆左啫 無事嘅無事嘅

The press conference is underway.

A round of applause erupted after Chiang Rai governor Narongsak Osottanakorn said he had met the children.

He said their health is “perfect” and called today the “best situation”.

50 foreign divers and 40 Thai divers are currently involved in the rescue operation.

雖然話自己攞黎
係個洞入面挨左咁多日都好撚辛苦..

搞得VISA黎都踢完場波
普京鬼鳩閒理你
自己隊波岩岩出局一肚火

某篇英文報導話其實係班細路自己貪玩入山洞 如果係真 屌曬你地老母

講左好耐 唔通特訓咩

全部出哂黎先慢慢屌

佢地先向死者家人道歉，再向各救援組織致謝係應該既
無人要佢地一死以謝天下，問題係仲要獎勵?

算啦，佢哋都學到教訓
如果咁講，犯人係監獄有病又唔使醫？

年少無知係好大問題

呢個day 1 都知啦，去探險嘛
不過佢地都已經受左苦，仲有人為左佢地犧牲，更加要完整出返黎，唔好白白浪費所有拯救人員既努力

你唔係以為佢地住森林架吓話

咁係咪唔救由佢地等死呀？
件事已經發生左 咁你仲想點呀？
買左機票去泰國屌人老母未呀？

秦國政府未救到人已經諗住將果個山窿發展做景點

雨季唔撚比入架
收閪皮大愛撚

請問一陣邊度可以睇到press conference ?

其實係呢個post真係睇得到香港人嘅本性
先唔講啲假膠搏關注
同埋要餵撚到入口嘅弱能人仕

屌鳩elon搏光環跟本就係魚蛋論嘅完美詮釋
係呢班人眼中係唔可以有雙贏
一撚定要好似德蘭修女咁蝕撚住嚟做先合乎到標準
最撚好就Elon 獨潛入山洞救曬13個再死埋先滿意
成班柒頭跟本唔care Elon 諗唔諗到好橋救唔救到人
你地只係想Elon 柒 俾人屌佢抽水

一諗到旺角義士就係為咗呢啲人嘅未來去犧牲自己嘅自由 真係

七月先係雨季

好似完左

之前香港有人落雨行山受困 要消防救 俾人屌到仆街
依家班細路貪玩受困 就冇啦啦個個口德村居民 話咩佢地已經受左應有既懲罰

fifa開呢個offer某程度都想強化佢地求生意志

同埋今次可以用fan id入境俄羅斯架嘛

官方証實四個在醫院
其餘全部在原地

唔係十點咩

小朋友係無知係會貪玩，大家細個都會
但佢地都表現到求生意志，比著我或者香港人都死撚左好耐

唔記得左講 兩單野同樣有人為左救佢地而死

出面個牌寫住7-11月雨季唔比入 佢地入去個陣係6月23日
唔係話幫佢地講說話 但我諗佢地都冇諗到會咁大件事 同埋會提早雨季

點睇都似係激勵佢地
等佢地有值得期望既事
唔好放棄生存希望遮

要救，但一定要屌到佢地飛起，做返10年8年和尚先啦。
要比佢地知道做事一定要想前想後！！

冇人話唔屌得，不過個post 入面好似屌親都係叫佢哋去死啫

有咁講咩
不嬲話佢地衰累人累物喎

yes fuck u tvb

Four boys confirmed rescued with another operation planned in 10 hours
The boys travelled 1km underwater with the first coming out at 5:40pm local time.

The operation chief, Narongsak Osottanakorn, says four out of the 12 boys have so far been rescued and were taken straight to hospital

Rescue workers now need 10 hours to prepare for the next stage of this remarkable operation.

From the guardian

講得就預左會請啦

幫手既國家同救護人員都抵讚啦, 又唔係自己國民, 都搵命搏 係愛呀

岩岩好10點救4個 , 連埋送到醫院既時間 , 講得出做得到

使命感
專業精神

想去都唔去得啦，出返嚟唔使休養咩
趕頭趕命走去睇波都低鳩能

樓上撚樣已block

今round所有野都順利 希望後面救援都係啦

Elon Musk係教科書級既PR
所有做呢行既都要跟佢學野

咁又係，例如支那政府...

點解tesla 都未出黎抽水，trump 反而出黎抽水？

佢地呢隊足球隊係當地青年國家隊 定係學生普通學界隊

細路仔 vs 大人都有關既
無記錯香港個兩條仆街仲係機場特警?紀律部隊都唔知咩野幾時應該做幾時唔應該做

美國有派人去

機場特警個單呀嘛

update

22:00
納榮薩表示，救援人員大約需要10小時去準備下一波拯救行動

【不斷更新●泰洞救少足】4名少年獲救 官員簡報︰需要10小時準備下一輪拯救

再quote #1死全家

當然要屌佢地，全部出番曬黎個個都要屌，佢地要好好報答死左果個潛水員既屋企人

仲有下屆嘅
除非佢地拒絕啦 唔係fifa唔會走數
門票咋嘛

Air Force Media by Kawin AFU
1 分鐘 ·

จบภารกิจ Rescue วันนี้
เนื่องจากหมดออกซิเจนในถัง
ใช้เวลาเติม 10-20 ชม.

-------------------- (google translate)
Complete the Rescue Mission today.
Because the oxygen in the tank.
It takes 10-20 hours.

現時氧氣筒用盡 待補

咁到底邊度傳出有第5，6個

要頂住

UPDATE at 20:00: There are still NINE left inside the cave. They will be brought out in about 10 hours from now.

RT @pui_tuangporn:

#ThamLuang #ถ้ำหลวง #Thailand

咪就係

到呢家係都仲未知呢條濕鳩戲子佬既本性？

道歉？我估下次玩鑊再勁就真！

點會用盡氧氣筒咁ON9

5-6嘅小朋友係fake news?

入去救人既英雄寶真係好型

頭先好多媒體都話有第五六細路 (the Guardian, Reuters etc)
可能同第三四搞亂左 因為時間差唔多

fuck fake

20:49
泰國官員證實6名少年獲救，其後當局修正為4人獲救 (apple daily)

無知一問 今日落完大雨 10個鐘之後underground storage應該會升翻 到時會唔會又難救左

自己官員都可以搞錯

shit

重以為突然咁快 不過救到4個先都好好 士氣大增

坦白講 佢哋真係好偉大
比着我理得班靚仔死

問得呢個問題都on撚9

唔係 佢地見十字車就計人頭
但有啲係回程

消息太亂啫

TVB話指有救援人員被困？？？

用盡就on9 真係唔知講咩好

小人之心

點會預唔夠氧氣筒咁撚弱智

好難預計
但為左安全同補給
要停一停都無辦法

泰國政府不嬲都唔差
你是咪記錯菲律賓？

我係老豆一定要佢地跪住去佢屋企道歉

如果係贏國，就算困咗100人都唔會救，唔會報道

講撚左成晚好心啲傳媒柒小陣
BBC就叻 自己派既記者未證實就帶哂頭盔

4年後記得先算

咪睇Tvb啦

算撚數啦你
你幫我問下Elon Musk點解佢阻止佢公司員工組織工會

咪夠用一round , 唔洗補給咩

我都知唔會係有exact日子開始雨季
但塊牌咁寫
佢地又天真又想玩嘅咁咪覺得可以照入

係怕好難好似第一次咁順利
要應變

功利講
普通人係社會上根本上唔係重要嘅資源

過左咁多日都運唔夠氧氣筒過黎
佢D logistics廢撚到

做咩講到fifa會好似連登仔走數咁
包食宿機票,再開多13個位比佢地有幾難
但都係個句, 就算佢地全部身體狀況無事, 我都唔認為今屆係好既時機請佢地去

Thailand official: four boys out and healthy
Abc news app都有live coverage睇

當你有樽咁潛水員都要抖掛

要搵人預先將氧氣筒運入山洞放响撤退路線沿途o)

話咁快就要開第4個post

我又唔覺得係呃
不過係一個咁絕望既環境下
係需要一啲激勵
而唔係想嘉許/獎勵佢地
當然最後係咪去得成又另一固事

* IST + 2 hr 30 min. = HK time

啱呀抖下先啦, 半夜3更救真係隨時一鑊熟,聽日早d再開波

佢哋健康情況都未必去到
不過可能會預先成隊人拍段片响決賽開波前播

咁單計香港近年冬天都遲大到啦
咁雨季早咗到又唔算離譜嘅

按進度係咪三日可以救晒

希望半夜唔好落雨

夜晚出黎，見乜撚野光

聽日當地時間早上08:00展開下一輪救援行動

From BBC WORLD NEWS

最初估計2-4日
希望順利的話3日可救晒

頂住呀！

唔好落雨

班小朋友
鬧就一定鬧
搞到咁大件事

不過我覺得，佢地咁嘅情況，都可以堅持到，意志力咁強，我諗將來唔會有d咩難到佢地
佢地一定要好好做人！！
報答返為左救佢地而犧牲左嘅人！！

我諗為左救佢地而犧牲左嘅人，係知道救人有風險嘅
我諗如果知道班細路係珍惜生命，contribute自己，對方都會安息嘅

向所有出過力營救嘅人致敬！

東南亞人做野係咁架啦

屌你 你係咪八婆分身 用下腦

頭同尾先要姐
大部份時間都唔駛潛水

日頭出黎都唔可以即刻見光，要等隻眼習慣返

自己on99話人抽水？

月光係咪光, 你咁大個人冇見過自然光?

正確做法

班救護員入去救細路果陣應該有講 下一輪拯救係幾時？

柒左仲要串撚柒柒

等到朝早會唔會危險左D

潛水員要休息
但千奇唔好落雨

希望救得曬佢地
同將來要好好貢獻返自己國家
咁先對得住辛苦救佢地同犧牲左嘅人

派出50個外國及40個泰國潛水員，應該每批入十個，部份停留係中段，通道有限，出一批入一批，救晒出嚟，行一轉就得

Update from the Guardian

5m ago 15:15 香港時間1015pm
The rescue has been concluded for the night and will resume in 10-20 hours because “we’ve used all the oxygen,” according to the operation chief.

“For the next operation to happen, we cannot say. It will be between 10 and 20 hours, but not over 20. But we have to evaluate all the factors.

“Air tanks must be put back into place,” he added, noting that today’s progress was a “great success”.

According to the BBC, the rescue mission is slated to resume at 8am local time. It is currently 9:16pm.

“Its actually just falling quiet here,” says Dan Johnston on the BBC News Channel. “There’s been a lot of activity in the past few minutes. It looks like people are leaving this site for the night.

“One thing to bear in mind is the tiredness levels of the cave diving exerts who are leading this operation. They have been working busily all day and it looks like some of them are actually leaving the dive site now.

“It looks like they’ve taken the decision that they have done as much as they can for today.”

The operation is set to resume at 8am local time with officials and volunteers buoyed by the fact that their method of rescuing the boys by diving has been successful insofar.

The remaining 8 boys and their coach remain at the original underground location near to Pattaya beach, suggesting that previous reports that six boys had been freed were inaccurate.

現場大雨到PK

即係都無諗到 六月尾同七月其實差不多

揀得十幾入去救一定有原因
我明紙上談兵係好易

我又覺得班小朋友頂到咁耐係值得一讚架喎，淨係睇在佢地老老實實咁捱到咁多日個份意志已經值啦，況且成單野好難講話責唔責任，有別於香港啲零度上大帽山睇霜降嘅on9，泰國當地政府發出嘅warning 以至教練本身嘅危機意識水平都未必去到咁高，結果遇到意外根本無人預測得到，天氣嘅野連香港天文台都食蕉啦

咁當然啦，除左班細路，更值得表揚嘅一定係英勇殉職嘅隊員同埋一眾為左生命出咁多努力嘅救援人員啦，兩樣野無衝突嘅

泰國幾時先會宣布果13條友死亡

ALL RESCUER

本身出嚟見返屋企人已經係最大嘅鼓勵同求生原因了

結論係意外咪得
你就真係死撐

其實除左貪玩仲有咩原因
莫非有正式活有需要

確實係為咗激勵佢哋求生意志
佢哋去到嘅話fifa加上俄羅斯都唔會吝惜俾佢哋去
去唔切亦至少做到激勵嘅效果
不過如果fifa話會請埋班救援人員我相信會更加好

莫非有正式活動有需要入去危險山洞?

D日本人仲仆街過連登仔
不過真係好似

屌黎晒鳩氣啦 你冇人類個種探險精神唔好代表晒全地球人先得架

咁塊牌寫到明七月先禁止進入
六月入又唔係錯，最多話佢哋天真

屌佢老母 張圖整到成個陰道咁樣
我第一眼睇到仲以為係惡搞圖

AGGER 你估個個連登金鐘毒撚？

咪撚理條五毛啦

計我話，班細路同泰國官方一定要好好報答果兩個英國佬，俾錢又好，感謝信又好

唔係果兩個英國大咁勇敢，呢13人呢一世都唔會俾人揾到

真係飛機杯來

好撚仆街

都係架

同埋意外嘅野大家都唔想
冇人可以預計到

當然，明白大家心痛一d精英係依件事上嘅犧牲
但生命冇分貴賤
我諗，所有救人英雄，都係咁諗嘅
所以知道有風險，都願意拎自己條命去博

自問自己假設係有能力，都唔一定做到

向佢地致敬！

香港人
潛水死，抵死貪玩
騎馬死，抵死貪玩
行山死，抵死貪玩
.....

供樓返工死，值得偉大

等緊果時咪4,50人搶氧?

為反而反，不撚知所謂

記得當年賓仔單野都係咁樣追post睇，雖然話e單係自己人所以落力d救，但如果當年賓仔肯俾其他國家支援已經好唔同結果，心酸

太好啦實在 擔心咗好多日，其他人都要安全出返嚟啊
向所有救援人員致敬

即刻搵中國幫手

打差佬係義士？我嫌佢坐得少啊

屌嗰單叫個sniper單槍已經搞掂啦
根本唔洗咩外援

請問咩野叫抽水

我覺得救晒所有人之後班專家會留係個邊等雨季完行埋後半場 反正入面應該有好多補給品

講而d以為自己好威
同屌人老母但又唔敢除褲屌人老母有咩分別
八
死剩把口

推太快開定新post

泰國受困山洞少足集中討論 (4)

千祈唔好再落大雨

賓仔廢都唔旨意佢地，但見到泰國都咁醒搵外援，班小朋友先可以得救，就好憎d賓仔

其實日與夜分別應該不大。主要睇救援人員既精神狀態

係令人心酸同痛心嘅
件事都對當年嘅受害者造成好多創傷

不過生命有時就係咁
唔想遇到嘅，有時又係會遇到
盼望當年受害者可以堅持，勇敢面對！

留名

入嗰陣未雨季 七月先正式係雨季

痴撚咗線？咁毒嘅

1001

咁樣潛一潛真係好攰
救援人員要抖足精神先好去下一轉呀

無人話大晒喎
成件事根本係意外，我相信班細路同教練會好感激救佢哋嘅人，知道有人為佢哋而死都會好內疚

不能概括而論既

八號風球去玩水同天朗氣清去玩水已經唔同啦